\subsection{Definizioni, acronimi e abbreviazioni}
In questa sezione è possibile trovare le definizioni dei termini e le spiegazioni degli acronimi presenti nel documento.
%MANTERE L'ORDINE ALFABETICO

%\begin{table}[H]
%\centering
\begin{longtable}{|p{1.7cm}|p{3cm}|p{8.3cm}|}
\toprule
\pagebreak[3]Riferimento&Termine/acronimo & Definizione\\
\midrule
\pagebreak[3]a-ana&Analisi & Fase di jMAV nella quale si effettua la ricerca di code smell e calcolo delle metriche.\\
\midrule
\pagebreak[3]a-ast&AST & Abstract Tyntax Tree. Tecnica di rappresentazione del codice Java attraverso l'utilizzo di una struttura dettagliata ad albero.\\
\midrule
\pagebreak[3]c-cod&Code smell& Anomalia all'interno del codice che può indicare la presenza di errori ma in più in generale la pratica di cattive tecniche di programmazione.\\
\midrule
\pagebreak[3]e-ecl&Eclispe & Ambiente di sviluppo integrato di IBM. Mette a disposizione dell'utente un compilatore, un editor di testo, un debugger e altri strumenti utili per la programmazione di codice scritto in Java o altri linguaggi.\\
\midrule
\pagebreak[3]e-est&E.P. & Extension Point. Punto di estensione presente in una componente di Eclipse che consente l'integrazione con altri plug-in che ne estendono le funzionalità o aggiungono dati.\\
\midrule
\pagebreak[3]f-fra&Frammento & Un frammento è un oggetto utilizzato per sostituire o estendere la funzionalità di un plug-in esistente. Solitamente si inserisce codice specifico per l'ambiente (sistema operativo, architettura, ecc) all'interno di frammenti.\\
\midrule
\pagebreak[3]g-gui&GUI & Graphical User Interface. Si tratta dell'interfaccia grafica, che permette all'utente di interagire con il sistema software manipolando oggetti grafici.\\
\midrule
\pagebreak[3]i-ide&IDE & Integrated Developement Environment. Ambiente di sviluppo integrato. Raccolta di strumenti fondamentali per la programmazione di codice in uno o più linguaggi.\\
\midrule
\pagebreak[3]j-jdt&JDT & Java Developent Tools. Raccolta di strumenti plug-in che implementano un IDE e forniscono supporto allo sviluppo di qualsiasi applicazione Java, inclusi altri plug-in.\\
\midrule
\pagebreak[3]m-met&Metrica & Misurazione di una specifica proprietà del codice, il cui valore è espresso in termini numerici.\\
\midrule
\pagebreak[3]o-osg&OSGi & Open Service Gateway initiative. Il nucleo delle specifiche che compongono OSGi è un framework che definisce la gestione del modello del ciclo di vita del software, i moduli, un service registry e un ambiente di esecuzione.\\
\midrule
\pagebreak[3]p-pac&Package Explorer & Strumento che consente di visualizzare ed esplorare la struttura del codice fornito da Eclipse.\\
\midrule
\pagebreak[3]p-pde&PDE & Plug-in Development Environment. Ambiente di sviluppo che consente la creazione, lo sviluppo e il debug di plug-in di Eclipse.\\
\midrule
\pagebreak[3]p-pia&Piattaforma di destinazione (P.D.) & La piattaforma di destinazione si riferisce ai plug-in costruiti e gestiti nella propria area di lavoro. Sviluppando con PDE, la piattaforma di destinazione è utilizzata per: compile (costruire plug-in senza avere niente nella area di lavoro), lancio (poter scegliere un set di plug-in che si desidera avviare), calcolare dipendenze (dipendenze da altri plug-in), stato (stato OSGi della piattaforma di destinazione, possibile utilizzo da altri tool) e altri strumenti.\\
\midrule
\pagebreak[3]p-plu&Plug-in & Un programma non autonomo che interagisce con una altro programma ampliandone le funzioni. Si usa anche perché permette di raggruppare codice in unità modulari estensibili e condivisibili.\\
\midrule
\pagebreak[3]p-pos&Post-analisi & Fase di utilizzo di jMAV che incorpora le attività riguardanti visualizzazione dei risultati dell'analisi e la loro esportazione.\\
\midrule
\pagebreak[3]p-pre&Pre-analisi & Fase di utilizzo di jMAV in cui avviene l'impostazione dei parametri di analisi.\\
\midrule
\pagebreak[3]r-ref&Refactoring& Tecniche e regole che permettono di migliorare porzioni di codice senza modificarne il comportamento osservabile.\\
\midrule
\pagebreak[3]a-reg&Regola di detection & Regola utilizzata per il riconoscimento di uno specifico smell all'interno del codice.\\
\midrule
\pagebreak[3]a-rep&Report & Riassunto organizzato, ordinato e dettagliato di dati.\\
\midrule
\pagebreak[3]a-sit&Sito di aggiornamento & I siti di aggiornamento vengono utilizzati per organizzare ed esportare le funzionalità in modo che possano essere installati da altre applicazioni Eclipse.\\
\midrule
\caption{Tabella di acronimi con le loro definizioni}
\end{longtable}  
%
%\end{table}
